
### La Era Azul
Hace milenios el planeta estaba cubierto por una gran masa oceánica, sólo los picos más altos del planeta asomaban por encima del nivel del mar. El mar era una fuerza vivificante para el joven Athas  y sus primeros habitantes, los medianos, conocidos como los [[Rhulisti]]. Los Rhulisti construyeron una próspera civilización mediante la armonía con la naturaleza, la élite de los medianos era conocida como los [[Señores de la Naturaleza]] un grupo especial mente versado en la magia druídica.

Los señores de la naturaleza emplearon su dotes para construir impresionantes ciudades en el corazón de los densos bosques de Athas, la propia vegetación de amoldaba a las necesidades de sus ciudadanos y en cuestión de décadas los Rhulisti habían traído a la vida una Utopía libre de conflicto y enfermedad.
El paso de los siglos dio lugar a la invención de diversas formas de magia, psiónica y arcana, aunque poco popular debido a que eran consideradas formas de control vital inferiores a la magia druídica, algunos medianos comenzaron a investigar los límites de estas artes.

Mientras tanto entre los señores de la naturaleza se produjo una división, algunos consideraban que era su deber proveer a su pueblo de mejores cosechas y majestuosas ciudades, que años de prosperidad habían vuelto al consejos complaciente y apagado su deseo de innovación. Estos revolucionaros encontraron la forma de subyugar al planeta y su vegetación, triplicando la biomateria que era capaz de producir a coste de la pérdida de vida vegetal. Estas artes druídicas conocidas como magia profana fueron consideradas profanas por la mitad de los señores, el conflicto escaló hasta una guerra de escala planetaria que acabó con incontables vidas. Finalmente, un experimento fallido que trataba de incrementar la cosecha de algas de los mares de Athas provocó un cataclismo ecológico conocido como la marea cobriza. Esta enfermedad se extendió por los mares y océanos de Athas apagando la vida del planeta azul y disminuyendo la ya debilitada sociedad de los Señores de la Naturaleza. 

### La Era Verde
En un último intento por salvar su mundo, los Señores de la Naturaleza hicieron uso de la magia profana para destruir la marea. El ritual, secó gran parte de los mares Athas y cambió el color del sol de azul a amarillo. El archipiélago de Athas pasó a convertirse en un entorno de abundantes bosques y praderas. Los Rhulisti convencidos de que su pueblo no sobreviviría a la nueva era, crearon nuevas especies con las que habitar este mundo, con la esperanza de que esta sobrevivirían en su nuevo entorno. Fue así como surgieron los [[Enanos]], [[Elfos]], [[Humanos]] y [[Orcos]].

Esta nuevas razas tomaron el control del planeta y construyeron sus propios reinos y culturas, a medida que los Rhulsiti supervivientes retornaban a los picos más altos del planeta, donde sólo quedaban las ruinas de su antigua civilización. Algunos medianos se quedaron atrás para educar y asesorar a las nuevas especies, educándolos en la magia druídica, arcana y pisónica.

Las grandes ciudades de [[Tyr]], [[Bodach]] y [[Giustenal]] fueron fundadas durante esta era, lideradas por un grupo de dotados psíquicos conocidos como los [[Señores de la Mente]]. Fue en esta época en la que se documenta la primera aparición de los [[Pyreen]] una raza de humanoides nómadas que viajan por Athas ayudando a los necesitados y protegiendo el órden natural. Sin embargo, uno de sus integrantes abandonó la senda de los druidas en busca de un nuevo poder. [[Rajaat, El Primer Hechicero]] hizo uso de la técnicas arcanas para comenzar las [[Guerras de Erradicación]]

### Era de la Magia
La era de la magia marcada por el comienzo de las Guerras de Erradicación marca el comienzo del descenso del planeta a su decrépito estado. Rajaat era un poderoso hechicero maestro tanto de las artes psiónicas como arcanas, se ganó la confianza de los reinos humanos y prometió entregar Athas a sus gentes. Para ello entrenó a los mejores guerreros de la humanidad, convirtiéndolos en temibles guerreros, versados magos y formidables psiónicos. Mediante el uso de magia profana, Rajaat fue capaz de extender su vida y la de sus aprendices durante siglos. Sus discípulos ahora conocidos como los lores de la hechicería levantaron ejércitos en el nombre de su maestro y durante milenios aterrorizaron a la población del Athas con sus cruzadas.

Las cruzadas acabaron con un sin fin de especies y pueblos que eran considerados como indignos a ojos de la humanidad, Hadas, tritones, kobolds, y muchas más fueron completamente erradicadas del planeta. Las guerras de Erradicación buscaban la muerte de las razas y sus culturas, los cruzados quemaban las ciudades conquistadas y esparcían sal por los campos de los derrotados con el fin de que su civilización nunca volviera a alzarse. Esto, sumado a los esfuerzos de Rajaat por dominar el sol resultaron en la extinción del 90% de la vegetación del planeta, a medida que el planeta moría, el sol se tornaba ahora de  un color negro rodeado por un aro naranja.

### La Rebelión
Tras miles de años de campañas los campeones de Rajaat comenzaron a sospechar de las intenciones de su maestro, desvelaron que su plan no era entregar Athas a la humanidad sino hacer uso de sus números y natural talento psiónico para acabar con el resto de razas. Cuando la humanidad hubiese completado el exterminio estaría demasiado debilitada para oponerse al hechicero, el cuál daría el golpe de gracia con el poder del Sol y entregaría el planeta a sus originales señores, los medianos.

Los 15 lores de la hechicería, liderados por [[Borys el Carnicero de Enanos]] irrumpieron en el salón del trono, del ahora demente Rajaat y se alzaron contra su maestro. Aunque decrépito y sin un ápice de cordura Rajaat demostró ser un formidable oponente y dos de los campeones lucharon junto a su maestro, el poder de los 13 señores demostró ser demasiado para el hechicero enloquecido. Sin embargo Rajaat había alcanzado la verdadera inmortalidad, y era tan sólo cuestión de tiempo que su cuerpo se recuperase. Borys selló el alma de Rajaat en el plano de las sombras, y desde entonces allí permanece el espíritu del señor de la guerra su mente ahora completamente perdida, siempre tratando de romper las cadenas de su prisión y retornar al planeta desértico.

Los 13 Campeones, estudiaron los tomos del hechicero para dar con la clave de su inmortalidad, aunque nunca encontraron el secreto de su poder, descubrieron [[La Lente Oscura]]. Un artefacto Rhulisti capaz de vincular el alma con los planos elementales, incrementando aún más el poder de los señores, y comenzando su draconificación. A medida que transcurrían los años el sello impuesto sobre Rajaat se debilitaba. Los insurgentes pronto se dieron cuenta que algún día el hechicero retornaría, volvieron a reunirse junto a la Lente Oscura, infundiéndola de su poder aceleraron la metamorfosis de Borys, el cuál se transformó en el [[Primer Dragón de Athas]] y carcelero de Rajaat.

Sin embargo tanto poder demostró ser demasiado para la mente de Borys, ahora enloquecido comenzó a arrasar la torre y atacar a cualquiera que se interpusiera en su camino. Los lores supervivientes huyeron del cataclismo y la Lente Oscura se perdió en el tiempo. Cada campeón tomó una ciudad para sí y la fortificó contra el dragón enloquecido. Tras un milenio de masacre y carnicería el presentimiento de que las cadenas del hechicero comenzaban a soltarse due suficiente para devolver a Borys a la cordura. Tomó el trono de Athas y comenzó el [[Festival de las Sombras]], un grotesco ritual que sacrifica 1000 vidas cada década para mantener al hechicero a raya. Tras esto se declaró el fin de las Guerra de exterminio y el comienzo de la era de las ciudades estado y sus lores.

### La Era de los Lores de Hechicería
Tras la masacre de las Guerra de Exterminio los campeones de Rajaat comenzaron una era de tiranía y esclavismo, sometiendo a los pueblos de Athas a una crueldad nunca vista. Durante esta época se prohibió la lectura y escritura, la magia arcana y quienes mostraban dotes psiónicas eran perseguidos por el miedo a que se levantasen contra los Lores. Dieron comienzo campañas contra los druidas, por temor a que desvelasen el pasado de los campeones. Los testamentos de los crímenes de la humanidad fueron quemados y cientos de librerías calcinadas.

Durante esta época, los lores comenzaron también a investigar el proceso de draconificación, buscando formas de acelerarlo sin desatar la locura que se apoderó de Borys. La magia profana, nutrida por incontables vidas humanas demostró ser la calve para la ascensión. Miles de ciudadanos eran sacrificados en las pirámides de los lores para satisfacer su codicia y deseos de grandeza. Sin embargo, muchos lores tuvieron que contender contra las traiciones y asaltos de sus anteriores hermanos de batalla. Experimentos fallos, traiciones y revueltas de esclavos provocan la caída de 3 de las ciudades y sus respectivos lores. El resto por miedo a Borys siguen supliendo a tirano de sacrificios.

Mientras tanto en la ciudad Kurn, el rey [[Oronis]] sufre un cambio de corazón trans milenios de guerra. Comprendiendo que la codicia y el ansia de poder han sido las responsables de la caída  de Athas abandona su pasado belicoso y trata a su pueblo con respeto y devoción. Investiga las forma de magia vital perdidas en el tiempo y sus eruditos encuentran al forma de ascender sin necesidad de magia profana. Sin embargo este ritual es descubierto por Borys quien asalta Oronis con el fin de detener el ritual. El sacrificio de [[Nerad]] el protegido de Oronis permite salvar la ciudad y ascender al rey que se convierte en el primer [[Avangion]] de Athas.

### La Década  de los Héroes
Esta época comienza con la [[Rebelión de Esclavos de Tyr]], en la cuál el rey hechicero Kalak es derrotado por la líder esclava [[Tithian]], la cuál asume el trono de Tyr y deroga la esclavitud, convirtiendo a Tyr en la segunda ciudad libre de Athas.